新手12K打機剪片砌機List

本身用左好多年Mac... 但眼見D mac 越黎越貴，所以就諗住砌部PC打機剪片，經過幾日google... youtube 就得出以下List，但始終都真係唔熟，希望有巴打可以幫我睇睇有冇咩問題

Budget: $12000
我唔需要玩RGB燈，D野實淨為主就可以
我本身仲有一隻 500GB Samsung 850 EVO SSD 係部舊Mac到用緊，唔知可唔可以拆出黎裝係部新PC到呢？

Intel Core i7-9700K Box $3210
ASUS TUF Z390-PLUS GAMING (WI-FI) $1540
Klevv DDR4 Value Series 8GB 2666MHz $299 x 2
Zotac RTX 2060 AMP $2800
Samsung 970 Evo Plus 1TB $1710
Antec HCG GOLD 650w $719
GELID Phantom-Black 12CM 7 heatpipes CPU Heatsink $365
Fractal Design Define C - Black $688

Total: $11630

MB真係用ASUS TUF系列?
呢個價錢 有更好質素既選擇

asus tuf =垃圾
ram有z板可以揀高頻一D
唔知你打機有咩要求
2060夠玩1080p所有game
唔係既話可以降低spec上2070

佢話咩軍用認證，我以為佢意思係好耐用咁解

塊鐵皮軍用認證，d電子野垃圾

我睇intel ark 佢話i7-9600 只係去到DDR4-2666, 我可以用到ADATA 3200? btw 唔該哂巴打！我1080p夠啦

唔超頻咪2666，全世界所有ram都係得2666，再高都係超上去，上到幾多係睇底板
同埋佢俾i7-9700k你

粒u唔support姐
塊板可以 只要你入Bios開xmp就可以自動"超頻"到3200mhz
佢條ram寫得有3200mhz姐係出商既時候已經make sure咗上3200係完全冇問題 所以我都唔知咁樣算唔算係超頻

D料真係唔得 認真TUF系列唔掂 再加呢個價
如果係我會選擇MSI Z390 Gaming
價錢好似差唔多 參考下

MSI Z390 Gaming 同 Asus Z390-F 點揀?

gaming pro carbon>390f>gaming edge
唔知你邊塊msi

應該係呢塊 差唔多價位比較
即係MSI最好, 信仰定有得解?

pro carbon 超ram好過390f
edge 冇m.2散熱，其他差不多

我見390e有雙m.2 heatsink, 會唔會又好過pro carbon?
如果只係玩3200c16 ram

你想要兩個m.2咪散熱咪z390e
390e個wifi 勁過msi

Thanks AMD巴打
其實我冇需要wifi, 但之前有巴打推孖heatsink 390E 所以搭單問下

你剪片？唔會render 條片？ 9700K？打機only cpu, 除非你淨係想打機同埋已經用緊2080，否則你就on9到爆

多核心分數

9700k 3000+
2700X 5000+

要剪片的話一定係睇埋zen2先要決定 就算緊火都係直扑2700X

另外 970 Evo Plus 1TB太貴
夠買2條sx6000 1tb 行raid

其實我都有諗過用amd會唔會好D
但係我自己冇研究amd 所以先出intel
唔知佢打機同剪片比例幾多喇
如果剪片重要過打機 咁真係用amd會好D
2700x+2060雖然打機輸過intel
但都應該好夠玩架喇

剪片16Gb ram...........

Fyi 我都係剪4K + Gaming

2700X
X470 Tai Chi
XCALIBUR Phantom Gaming RGB 3200 8Gb x 4
ASUS Rog 2060 O6G
MP510 480Gb Nvme m.2
SG 3TB HDD 7200rpm
Corsair RM750X
Antec DA601

剪片一定係用AMD R7 2700x

估佢剪片多過打機掛
用amd吧
佢地極力推介的

同埋32gb ram 起....
我用premiere 都食左2X gb

我真係剪片多過打機，同埋我會做after effect，我連日黎google既都係Intel，所以完全冇諗過AMD

等我再做下功課先，多謝提議

不過其實冇諗AMD係因為感覺上佢好似好唔穩定咁… 同好多野都唔夾，定係我仲停留係十幾年前嘅AMD?

唔用ray trace不如轉16系列

........
係啊 直頭開唔到機 千其唔好用AMD 垃圾黎

用緊2700x OC 剪4k, gaming 黎答你

急就intel 不急等埋 Zen2

你case問題搞掂未
btw你部機擺咁出，唔怕跌？

鬼知咩，以前個個都係咁講
好啦我會諗諗～
Btw 上面有巴打話等zen 2，AMD有冇話通常幾月會出新野咁？

5月底有 Ryzen 3000系列 發布會 7月頭出街

我仲以為自稱A粉既你真心左,原來
大佬你屌完技嘉換同級ASUS 2060卡都唔肯要RADEON7
底板B450又話夠用結果走去2手區收塊X470華石板
講埋機箱,呢度不知幾多巴誠心勸你換好D個機箱,包括契弟我推你用SLIVERSTONE PM01 ,最後你自己走去買隻ANTEC返上黎屌

信你? 唔好玩啦掛

買AMD,你預一兩年先見到真正好唔好用啦
1代成班信哂買未來既中伏做DEBUGER 做哂公廁CONDOM用完就丟
2代叫好少少咁 打機有巴都呻唔多掂
3代 我覺得可以信既,始終前面搞左2年幾試問題...但換著係我會等DDR5 同INTEL 10NM算因為我出左9700

剪片記得32GB起跳

樓主講到明唔識野就係要方便好用
推乜鬼amd

你個名

i7-9700k+Z390+3200RAM
係唔係一開機就自動行3200RAM?
唔洗手動 入Bios開xmp?

要手動入
正常default 2133 / 2666

好 如果我砌完機 自己睇下點入Bios開xmp 手動入

如果你係用我俾你塊板 姐係msi
開機狂chok DEL掣就入到bios
msi有個xmp大掣 一開就係

好

比得12k要剪片 部機都唔算輕度使用啦洗乜當人電腦白痴

佢用開mac喎

隔離post幫位巴打試砌咗amd
改少少放埋黎

咁當我冇講過應該係電腦殘障

你講得好啱呀⋯⋯
早年就係乜都唔識，咁買mac唔洗砌呀嘛，諗住實冇死，宜家睇返就知做左好多年水魚

我本身嗰隻500GB Samsung EVO 850 可否代替左個Team L5 Lite 3D?

12k就跟隻猫既list算啦

可以 更好添

可以 但我覺得你唔識放

仲有好多位
個case就算喇

MB用Taichi
一樣價但vrm 係最top tier
屎忽痕想OC都可以用

你咁講小心俾人屌
大把人話pro 友係應該用Apple
用windows 做media 野先係on9仔

mb對asrock冇乜好感
好耐之前中過伏
所以我出list盡量都唔會出asrock
不過抵用都可以用 畢竟隻隻牌子都有機會壞

因為我會oc 所以睇vrm
So far top tier VRM有呢幾隻:
1. asus C7H
2. MSI m7
3. Giga Gaming 7
4. Asrock Taichi

Taichi 最平所以CP都算幾高下

當然MSI Pro Carbon 都其實唔錯
睇你個人需要
正常用其實一尻樣

C7H太過overkill 貴Taichi 成8舊
你唔係用liquid nitrogen OC既話其實冇乜用
Giga rgb 要用自己料 好煩 貴300
M7 個樣麻麻地
所以揀Taichi 同埋我條ram係同Asrock 合作出

卡邦又減...
樓主跟呢條夠啦

早十幾年macOS的確係穩定啲嘅，但後來公司都有買window機剪片就覺得無咩分別… 到近年又4K，啲片既bitrate又越黎越高，電腦過時得好快，啲Mac又越黎越貴，賺返黎啲錢唔夠俾Apple

我又習慣用adobe 所以window都冇問題，今時今日仲有咩pro唔pro，個個人渣住部電話加個gimbal都話自己係大導演啦，imovie剪條片係youtube都可以過百萬點擊，宜家仲話pro人要用乜用乜就真心唔pro，我就追求成本低效率高，我唔介意你話我唔pro呀，我搵錢多啲就可以

又打機又剪片就AMD啦

所以班話做media要用apple既人真係腦有事
成日拎個retina mon黎打飛機

好似我咁

用過pr剪片你就明點解要用mac os
Final cut pro個事前轉碼真係好撚有用 又冇咁易crash 翻唔到轉頭

用緊pr

你又話唔玩驚，得閒先玩隻外掛aex?
無飯堅既

你老味岩岩上字幕輸出又crash鳩左

用PR here

點解要用PR上字幕

FCPX既代替品除左PR仲有咩？
準備離開macos

PR算喇

MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON 有幾多個sata位可以插HDD??

6

插一條M2少一個

你會咁多野要插咩

買一隻8tb/14tb自己斬幾個driver
都平過你買三四隻3TB啦

買幾隻可以行raid 資料安全啲

你起起優格姐姐底先
你覺得佢識raid？
可能連raid都未知點解

呢個真

所以簡單啲上8TB/14TB自己斬件算數啦

買2隻4TB HDD 便19蚊
真係唔知乜係raid

如果買一隻8tb HDD
我屋企人BT AV B死左
咁我Sony RX0 II 拍D片咪冇晒

2007年既WD 1TB仲BT到

same here

WD Blue 1TB (WD10EZEX) 316蚊 你用呢隻?

唔係...2007既藍標黎

前排飛馬4TB仲係7xx
可能入左新貨update左個價所以平左

個陣既藍標堅耐用

2012後既藍標

新手砌機都直接跳HGST 4TB

2012藍標咪即係綠標
不了

你而家個list係點

白雪雪

20000蚊玩到2080ti啦喎

上次咪講過轉兩條M.2
一條970 evo plus 250GB裝Windows
一條SX6000 Lite 1TB $888 裝Game
咁樣仲平過你一條970 evo plus 1TB

條2萬蚊LIST都係發下夢
我月月清 都冇錢買
屋企人4千蚊都冇人收到

我記得
我想1條過 970 evo plus 1TB

原因?

970 evo plus 1TB 係唔係快過 SX6000 Lite 1TB??

係
同時都貴好多

係，但好貴...我使用中...